石內卜對哈利說的第一句話，就預告了《哈利波特》的結局？

細個睇Harry Potter 睇唔明
唔知原來石內卜係一個咁深情嘅好人

石內卜對哈利說的第一句話，你還記得嗎？

石內卜對哈利說的第一句話是「波特，如果我把水仙球根粉末倒入苦艾汁，會產生什麼效果？」

這句話看似普通，實則卻意義深遠。

水仙算是一種百合花，而百合花的英文是Lily，莉莉是哈利媽媽的名字。

而根據維多利亞時代的花語，水仙花的花語是：我對你的遺憾和悔恨；而苦艾則代表：缺席、不存在，有非常強烈悲傷的意思。所以綜合起來不就代表：「我對莉莉的死很悲傷，感到後悔不已。」

石內卜

過份解讀

我唔覺得JK當初有諗到咁遠囉

大毒撚

JK 係拍第一套電影個時已經靜雞雞同毒撚石內卜個演員講左石內卜鍾意哈你波凸老母
等佢演得傳神d

JK 係plan好曬先寫哈利波特嫁

沒錯 得JK同石內卜知 其他人都唔知

當初JK係講床邊故俾自己個仔聽
然後已經講d暗戀人老母嘅嘢....

小說有咩可能無諗過花語

尤其外國咁注重花語

人地出第一集果陣，已經諗埋個結局點寫喇wor